\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\noindent

\drop{E}{l} objetivo principal del proyecto es desarrollar un sistema de transporte 
basado en UAV's que sea integral, que incluya las aeronaves, sistemas de 
comunicación, estación terrena y los servidores y dispositivos necesarios para 
su correcto uso y despliegue.

El objetivo principal del proyecto implica varios objetivos secundarios que 
se deben resolver. El sistema deberá gestionar múltiples vehículos, que deben 
estar coordinados especialmente en las operaciones de salida y llegada. Los 
vehículos informarán (y serán informados) de cualquier eventualidad que surja 
durante su operación, tales como eventos meteorológicos, averías o accidentes. 
El sistema debe proporcionar rutas seguras a través de las zonas pobladas y 
monitorizar que los vehículos las siguen de forma eficiente y consistente. 
Otros aspectos importantes son el alcance de las comunicaciones, el consumo y
la seguridad de la población.

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{dibujocompleto.jpg}
\caption{Dibujo del sistema}
\label{fig:dibujo}
\end{center}
\end{figure}

Las restricciones hardware y software a utilizar condicionan notablemente las 
decisiones de a tomar, como se especifica en el capítulo \ref{chap:desarrollo} 
de este documento.\\

Respecto al sistema, éste debe cumplir las siguientes premisas de calidad:

\begin{itemize}
\item Alto rendimiento.
\item Bajo consumo.
\item Bajo coste.
\end{itemize}

\section{Objetivos específicos}

Dado el alcance del proyecto y la complejidad añadida por el hardware y el 
software a utilizar, se desglosa el objetivo principal en varios subobjetivos 
que nos proporcionaran una visión más detallada del desarrollo del sistema.

La manera de funcionar entre ellos es la siguiente:

El \acs{UAV} se comunica con la estación terrena gracias al protocolo MAVLink, y con
el cliente web gracias a wise, REST. \cite{MAV}

El \acs{UAV} una vez configurado y encendido, se conectará a la estación terrena
que tambien estará encendida y lista para usarse. En la estación terrena estaran 
los servidores escuchando en sus respectivos puertos. Una vez hecho esto solo
falta acceder desde cualquier dispositivo con navegador web gráfico. El cual, primero
deberá conectar a su red, y a continuación acceder a la dirección facilitada por
el administrador, una vez hecho esto se abrirá la aplicación lista para comunicarnos
con el \acs{UAV}.

A continuación se listan todos los subobjetivos, más adelante se describirá 
cada uno detalladamente.

\begin{itemize}
\item Fabricación del \acs{UAV}.
\item Aplicación web.
\item Servidores de base de datos, web y GPS.
\end{itemize}

Cada uno de estos tres sub-objetivos se divide en otros sub-objetivos que se 
detallarán a continuación.

\subsection{Fabricación del UAV}

Se debe analizar la plataforma hardware elegida de modo que se conozcan los 
distintos componentes que la forman y la iteración de los mismos. \cite{FMA}

La arquitectura utilizada está compuesta por muchas partes que trabajan 
conjuntamente y controladas por la controladora de vuelo. La arquitectura 
de todos los microcontroladores, sensores y actuadores está basada en Arduino. 
Se adjunta diagrama de bloques en el anexo 4 para facilitar su comprensión.

Este sub-objetivo se divide en los siguientes objetivos.

\begin{itemize}
\item Estudio de los sistemas de control, protocolos y vehículos autónomos.
\item Montaje del vehículo y análisis de sus características.
\item Diseño y codificación de los prototipos.
\item Evaluación de los resultados.
\end{itemize}

\subsection{Aplicación}

La aplicación es en realidad la estación de control terrena, desde la cual  
se gestionarán los usuarios, clientes y drones. Y por otro lado se controlará
el envío de los drones para realizar los pedidos.

Se deben analizar las distintas posibilidades existentes a la hora de desarrollar 
una aplicación para el control del sistema, con los criterios de calidad 
antes detallados.

Intentando cumplir en todo momento con los criterios de eficiencia, modularidad 
y versatilidad. Por eso será una aplicación web. Lo que nos permite acceder desde
cualquier tipo de dispositivo que disponga de navegador web gráfico.

\subsection{Servidores}

Aquí podemos encontrar 3 componentes y un dispositivo como es la Raspberry Pi
que se utilizará de unidad central de computo. Los 3 componentes son, el servidor
de la base de datos, el servidor web y el servidor de GPS.

Analizar, diseñar y configurar distintos tipos de servidores para la base de 
datos, la aplicación web, la estación terrena y la comunicación.


% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
